# Описание проекта

Онлайн конвертер файлов для тестового задания для МТС

## Установка

Если же есть необходимость запускать у себя локально,то все зависимости есть и в package.json и в requirements.txt

### Prerequisites

Что должно быть установленно

```
Nodejs, лично у меня v8.10.0
Python 3.6
Webpack v3.5.6
```

### Установка

Пошаговая инструкция из трёх шагов

Фронт. В исходной папке проекта

```
npm install
```

И запускаем 

```
python3 run.py
```

Для бэкэнда всё не так весело,потому что я не создал для него package.json. Заходим в /back

```
npm install express
npm install core
npm install multer
```
И запускаем 

```
node app.js
```
После всех манипуляций последний шаг из корневой папки

```
webpack --watch
```

## Deployment

Проект располагается на бесплатном хостинге от компании Amazon AWS

## Как же это работает?

Всё просто!

Весь акцент делает на файле /src/components/Content.vue в котором и происходит использования REST API от https://www.convertapi.com/

Концепция такова:
Либо открывать через менеджер файлов нужные документы,при том,что таким путём ограничивается выбор по возможному разрешению. Либо использовать drag and drop. 

В случае номер два раскрывается вся прелесть названия RainbowConverter,который вначале имел рабочее название "Ад для эпилептиков"

Выбрать формат для конвертирования можно с помощью dropdown menu со стрелочкой который

Поддерживается загрузка нескольких файлов одновременно,даже не обязательно одного формата,но конвертируютс они в один и тот же. Для скачивания будет предоставлен zip архив.

Если же файл одиночный,то соответственно для скачивания будет предоставлен файл с таким же названием в нужном разрешениию.

Файл отправляется на backend в оболочке Form Data,далее файл сохраняется,после начала конвертирования удаляется,далее результат сохраняется и отправляется клиенту. Если же это архив,то мы помещаем конвертированные файлы в него,а их исходники удаляем.

## Перейдём сначала к минусам

1) Отсутствуют обработки ошибок со стороны проблем сервера API или же неверно указанных форматов. Мой косяк,который я мог исправить потратив больше времени,но это лишь слова и я не могу это доказать на данный момент.

2) Не рассчитан на большую аудиторию. Дело в названиях файлов,а точнее у в том,что они не меняются. Я не решаю ситуацию,когда хотя бы двое отправляют разные файлы с одинаковым названием в один и тот же момент.
Это могло легко быть исправлено с помощью добавлением хэшей времени загрузки к названию файла на время хранения на бэкенде и дальнейшим восстановлением исходного имени при скачивании. Опять же это лишь словаю

## Наконец-то плюсы 

1) Весёлая,как по мне, фича с изменением цвета,которую я постарался сделать наиболее плавной

2) Ссылка на моё подобие портфолио в разделе "About us"

3) При небольшом количестве контента гармоничное его сочетание

4) Использование всех технологий из списка необходимых

5) Вроде всё работает

6) При практически нулевом опыте с Vue.js, webpack и уж тем более с нулевым опытом расположения проекта на хостинге,за короткие сроки получить не высшего качества,но результат,можно считать за плюсик

7) Похожая на адекватную структура введения git репозитория и структура проекта в целом






